Q: How to pass credentials to git clone command?
A: $ git clone https://<username>@github.com/<username>/<repository>.git
   You will be prompted for password.

Q: From which repo was my repo cloned from?
A: $ git config --get remote.origin.url

Q: Merge without auto commit?
A: $ git merge <from-branch> --no-commit --no-ff

Q: Unstage a staged file?
A: $ git reset HEAD <starged-file>

Q: Go back to a specific version for a specific file?
A: $ git checkout <commit-id> -- <filename1> <filename2>

Q: How to revert the last commit, permanently?
A: git reset --hard HEAD^
   git push --force-with-lease

Q: Create and push a new branch?
A: $ git checkout -b <branch>
   $ git push -u origin <branch>

Q: Delete a branch (locally and remotely)?
A: $ git branch -d <branch>
   $ git push origin --delete <branch>

Q: Create a new branch from an old commit?
A: $ git checkout -b <new-branch> <commit-id>
   $ git push -u origin <new-branch>

Q: How to create a tag?
A: $ git tag -a <tag> <commit-id> -m "comments"
   $ git push origin <tag>

Q: How to delete a tag?
A: $ git tag -d <tag>
   $ git push origin :refs/tags/<tag>

Q: How to delete a remote tag?
A: $ git push --delete origin <tag>

Q: How to un-delete everything under a directory?
A: $ git checkout -- path/to/directory

Q: How to merge upstream repo into your fork's default branch?
A: $ git checkout <default-branch>
   $ git pull https://github.com/<original-owner>/<original-repo>.git <upstream-branch>
   (resolve conflicts, if any; then commit the merge)
   $ git push origin <default-branch>

Q: How to checkout a tag?
A: $ git checkout tags/<tag> -b <new-branch>
   Example,
   $ git checkout tags/v0.4.2 -b v0-4-2
